\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}

% --- Custom "Smash Ultimate" Theme ---
\usetheme{Metropolis} % Requires the metropolis theme, or fallback to 'Berlin'
\usecolortheme{rose}

% Custom Colors
\definecolor{SmashRed}{RGB}{193, 18, 31}
\definecolor{SmashGold}{RGB}{253, 184, 19}
\definecolor{SmashDark}{RGB}{20, 20, 20}

\setbeamercolor{palette primary}{bg=SmashDark, fg=white}
\setbeamercolor{palette secondary}{bg=SmashRed, fg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=SmashRed}
\setbeamercolor{titlelike}{parent=palette primary, fg=SmashRed}

% --- Packages ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, mexico]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

% --- Title ---
\title{Predicci\'on de victorias en partidas 1v1 de Super Smash Bros Ultimate}
\subtitle{Proyecto final de Aprendizaje Autom\'atico}
\author{
	Miguel Ciavato C.I. 30541929 \\
	Jhonatan Homsany C.I.
}
\date{Marzo, 2026}

\begin{document}
	
	\frame{\titlepage}
	
	% --- Muestreo ---
	\section{Muestreo}
	\begin{frame}{Muestreo}
		\begin{block}{Recolecci\'on de Datos}
			Para obtener los datos, se us\'o la web de \textbf{start.gg} (una plataforma de esports), que tiene una API accesible desde GraphQL para consultar datos sobre los eventos que se realizan ahí.
		\end{block}
		
		\begin{itemize}
			\item Se filtraron los torneos que tuvieran 100 participantes o más, para evitar torneos de bots o de prueba.
			\item Se usaron datos exclusivamente a partir de \textbf{2022}, ya que en ese año hubo un parche, por lo que la data previa no es válida.
			\item Se tomaron eventos de 2000 torneos aleatoriamente, para evitar sesgos de jugadores específicos o regiones.
			\item Como resultado, se obtuvieron 100.000 registros de partidas individuales (1 vs 1).
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Muestreo}
		Cada una de las entradas del dataset, tiene estas características:
		\begin{itemize}
			\item El orden del juego.
			\item El nombre del escenario en el que se jugó la partida.
			\item El nombre del personaje que usó cada jugador.
			\item Un campo para indicar si el jugador 1 ganó.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	% --- SECTION E: EXPLORE ---
	\section{Preprocesamiento}
	\begin{frame}{Preprocesamiento}
		\begin{itemize}
			\item Análisis descriptivo de las variables de Frame Data.
			\item Visualización de la distribución de victorias por personaje.
			\item Identificación de correlaciones iniciales entre estadísticas (ej. \emph{speed} vs \emph{win rate}).
		\end{itemize}
		\textit{Sección pendiente de desarrollo...}
	\end{frame}
	
	% --- SECTION M: MODIFY ---
	\section{Modelado}
	\begin{frame}{Modelado}
		\begin{itemize}
			\item Limpieza de datos: Mapeo de IDs de personajes a nombres legibles.
			\item Ingeniería de características (Feature Engineering): Cálculo de diferencias de frames entre P1 y P2.
			\item Tratamiento de valores nulos en escenarios y counter-picks.
		\end{itemize}
		\textit{Sección pendiente de desarrollo...}
	\end{frame}
	
	% --- SECTION M: MODEL ---
	\section{Evaluación}
	\begin{frame}{Evaluación}
		\begin{itemize}
			\item Selección de algoritmos de clasificación (Random Forest, XGBoost).
			\item Entrenamiento del modelo utilizando el dataset balanceado.
			\item Ajuste de hiperparámetros.
		\end{itemize}
		\textit{Sección pendiente de desarrollo...}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}[standout]
		¿Preguntas?
	\end{frame}
	
\end{document}